前有線記者黃浩賢遭速龍警鬧「黑記」 警事隔一年列指控「屬實」 將有「適當紀律行動」

反送中運動期間，記者採訪警民衝突時屢遭警員粗暴對待，前有線記者黃浩賢 2019 年 11 月向警方投訴，指同年 9 月 8 日在中環雪廠街採訪，遭警員稱呼為「黑記」，該項「沒有禮貌」投訴在事隔逾一年後，日前收到警方發信確認指控成立，「獲證明屬實」，警方將對涉事人員採取「適當的紀律行動」。黃浩賢回覆《立場》查詢時指，批評警方效率低，亦不認為結果是還了他一個公道，「錯就係錯，但我睇唔到佢處理投訴個機制係點。」

翻查當日片段，2019 年 9 月 8 日，有網民發起在中環舉行「香港人權與民主祈禱會」，並遊行往美國駐港總領事館，獲警方發出不反對通知書。同日下午，當時任職有線新聞記者的黃浩賢，與攝影師在雪廠街一帶採訪期間，四名速龍警員與其攝影師口角，速龍警向記者方向舉起警棍進逼，「你咪影住囉，我點打你呀？」要求攝影師戴上記者證，攝影師回稱「咁就難講啦」。期間黃浩賢出面調停，遭警喝罵「黑記」，黃浩賢不滿，「你講咩呀？呀 sir，尊重返你專業。」

黃浩賢回覆《立場》查詢時指，自己在反送中運動期間共作出三單投訴，另外兩單均不成立，包括 6.9 被警員揮棍打腰，及在旺角遭警粗暴攔腰推撞。他認為，唯一這單投訴成立，關鍵原因或是因為有足夠清晰影片證明，亦有可能是因警方認為傷害性較低，「感覺佢哋覺得係小錯誤，認咗都無所謂。」

香港公安：已訓斥，case closed

Between有冇人記得「記你老母」單嘢有冇下文

一句黑記 要查一年 然後屬實
屌你老母
我查啦

「適當的紀律行動」-我地已作出訓斥，完

訓斥：下次唔好比人影到

止暴製亂都有錯天方夜譚

已經訓斥左同事

721好多黑警又點計

完

又係可以面對全香港人

又訓斥？

警曱連我 浩賢bb 都恰

考慮訓斥

左膠： cctvb個班先係真記者

鬧我浩賢BB 我同佢死過

狗: ok，已經作出適當行動(升佢一柴）

郁鳩我個浩賢bb

搞我浩賢

有浩賢bb post 點可以冇圖去支持佢

推

適當的紀律行動 = 遲下升職

有線已染紅唔可以再得罪啦

紀律行動即係請下午茶

尋晚訓斥完，已經叫佢唔好當面咁叫

已訓
斥

升佢職比多啲嘢佢做，仲唔係合適懲罰？

大狗: 拿,雖然佢地真係黑記,但下次背後講好啦 = 已訓斥

適當行動=原告變被告

有冇cctvb 個班咁勁先

左膠： 只有cctvb 真理部先係記者
其他都係黑記

梗係算啦
Cctvb 真理部前年之後起薪加到18k
請個新仔最起碼= $18k x 12 x 1.05 = $226,800

成個真理部（～200-250人）加埋齋人工應該有5千萬
食窮tvb

對腳可以玩成晚

好簡單，果陣有事要佢地做野就算幾錯都唔敢搞住
一年之後平靜左啦，未結案果啲又唔大件事既咪真係同你查下囉

人治嘛。

講句黑記都要隔成年先話屬實
鏡頭show證嗰位我諗下世先未查完
更加唔洗講其他點樣暴力對待記者嗰班

訓條撚咩
有撚阻嚇 轉頭訓完即刻升職

得cctvb 先係記者
其他都係黑記

訓斥後升職

「包括 6.9 被警員揮棍打腰，及在旺角遭警粗暴攔腰推撞。」

我係黑警，我可以拎正牌打人

強強：“屬實”係指佢講嘅係事實，所以要升佢職。

已訓斥

垃圾黑警

隻黑警一定有偷偷follow浩賢bb IG

題外話 係咪濕晒嗰個黃浩賢？

已升職加薪

呢個係藍屍嘅諗法
班狗係覺得全世界都係黑記 cctvb都唔例外

訓斥

無紀律嘅紀律行動

左膠都係咁諗
仲吹奏緊佢地內部對抗袁花

話有線staff 扔氣油彈果單呢？你打撚到人爆肛當冇事？

支共：香港警察係全世界最有效率嘅紀律部隊之一

蒙面冇number 係難查邊條友嘅

滿分答案係
捉番去打一身告番佢轉頭

就咁「黑記」係「沒有禮貌」

如果有講「屌你老母死黑記」就一定有禮貌同升職

浩賢bb

其實係搵左一年先搵到人肯出黎被訓斥

要查下個記者

Diu

死黑警全撚部有被害妄想

有狗係白？

警察俾人話黑警>成立辱警罪>再講就拉你
記者俾人話黑記>查一年>真係有講過>sorry都無聲>我地警告咗佢啦ok?

721 831
大量警暴濫權就睇唔到查依啲嚟洗白？

紀律處分，咪升職加人工囉

我支持警察同埋新義安